<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-09-01T14:23:56+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Hibike! Quantum tech blog</title><subtitle>백엔드 개발자였다가 지금은 데브옵스. 장인의 삶을 희망. 엔지니어링이든 사업이든 사물의 가치를 알아보는 멋진 사람이 되고 싶어요.</subtitle><author><name>강태훈</name></author><entry><title type="html">베어노트를 더 스마트하게 쓰자 BearAutoPublisher (v1.0.0) 릴리즈</title><link href="http://localhost:4000/devlog/SideProject-1" rel="alternate" type="text/html" title="베어노트를 더 스마트하게 쓰자 BearAutoPublisher (v1.0.0) 릴리즈" /><published>2022-09-01T09:35:20+09:00</published><updated>2022-09-01T09:35:22+09:00</updated><id>http://localhost:4000/devlog/SideProject-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/devlog/SideProject-1"><![CDATA[<h2 id="안내">안내</h2>
<p>BearAutoPublisher(이하 BAP)은 사이드 프로젝트로 만든 배치성 프로그램입니다. 본 포스트는 프로그램 기능을 소개하기 위해 쓰여졌고 프로그램 설치, 구체적인 정보조회, 문의는 Github <a href="https://github.com/HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher">GitHub - HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher: Markdown export from Bear sqlite database and publishing at github repository</a> 이 링크에서 하실 수 있습니다.</p>

<h2 id="왜-만들고-왜-써야했나">왜 만들고 왜 써야했나</h2>
<p>베어노트는 맥에서 저렴가격으로 쓸 수 있는 노트앱 중 유려한 UI와 합리적 인터페이스로 인정받는 프로그램입니다. 노트앱이란 기능에 충실한 대신<br />
유저의 사용경험을 피드백하고 다른 파일의 포맷으로의 변환이나 히스토리 추적, 자동화된 관리기능은 기대하기 어려웠습니다.<br />
BAP는 이런 니즈를 채우기 위한 배치성 프로그램입니다. Git으로 메모를 관리하는 분들은 유용하게 쓰실 수 있을거라 생각합니다.</p>

<h2 id="기능">기능</h2>
<ol>
  <li>베어앱의 노트를 markdown으로 변환하여 추출</li>
  <li>git으로 관리되는 디렉토리로 추출된 파일을 이전하고 commit과 push를 수행합니다.</li>
  <li>git의 변경 내용을 언어분석 패키지로 분석하여 변화된 내용을 그래프로 시각화합니다.</li>
  <li>GitHub에서 제공하는 diff 페이지를 열고, 사용자가 Github에 올리지 않겠다고 선언한 문서들은 오프라인의 텍스트 에디터로 diff를 보여줍니다.</li>
  <li>이 모든 과정은 필요에 따라 on/off 할 수 있게 모듈화 해뒀습니다.</li>
</ol>

<h2 id="실제-사용-모습">실제 사용 모습</h2>
<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-dro.png" alt="!!!" />
프로그램을 실행하여 추출을 실행하고 그 파일들을 Github에 업로드 할지 물어보는 단계</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-er4.png" alt="!!!" />
GitHub에 Push하고 프로세스 완료</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-etc.png" alt="!!!" />
변경된 내용을 웹에서 확인</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-j5q.png" alt="!!!" />
변경된 텍스트의 양을 보여주는 그래프, 마우스 오버시 상세 데이터와 자주 쓰인 키워드가 보입니다</p>

<h2 id="저의-사용방법">저의 사용방법</h2>
<p>1) 저는 이렇게 만든 프로그램을 매일 일기장을 쓰기전에 한번 실행하고 있습니다. 메모에 뭐 썼는지 다 나오니까 무슨 일이 있었는지 한눈에 파악이 되죠. 
2) alias를 이용하면 더 간편하게 쓸 수 있습니다.</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code># ~/.zshrc
@ABP="sh /Users/kth/Code/Bear-Auto-Publisher/AutoPublish.sh"
</code></pre></div></div>
<p>3) 저는 Public Repository에서 메모장을 관리하고 있으나 github에 Private repository도 만들 수 있으니 관리하셔도 됩니다. 아니면 그냥 원격저장소 안쓰고 로컬에서만 쓰셔도 되구요. (BAP 의 config에서 앱의 동작들을 끄고 켤 수 있게 해뒀습니다.)</p>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="devlog" /><category term="SideProject" /><summary type="html"><![CDATA[안내 BearAutoPublisher(이하 BAP)은 사이드 프로젝트로 만든 배치성 프로그램입니다. 본 포스트는 프로그램 기능을 소개하기 위해 쓰여졌고 프로그램 설치, 구체적인 정보조회, 문의는 Github GitHub - HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher: Markdown export from Bear sqlite database and publishing at github repository 이 링크에서 하실 수 있습니다.]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.31 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-64" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.31 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-31T23:05:59+09:00</published><updated>2022-08-31T23:06:02+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-64%08</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-64"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.13.21 - Lovely girl with pink hair, in Keith Haring style.png" alt="!!!" class="simg" />
dalle가 그려준 그림</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>Python Bear-Auto-Publish 사이드 프로젝트 완료 1.00버전을 릴리즈헀다. 시작은 베어 노트에 하루에 내가 뭘 썼는지 시각적으로 보고 싶어서 했으니 누가 써주면 좋고 안써주면 그만. 내일은 사용방법을 한글로도 READ.me에 남기고 앱에 대해 홍보하는 글을 쓸 예정. 괜찮으면 유튜브로 남겨도 될듯.</p>

<h2 id="philosophy">Philosophy</h2>
<p>신정론에 대해 이야기를 듣는데, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">추상적이고 이론적인 악에 대한 설명은 인간을 무기력하게 만들고 현재 존재하는 지배구조를 정당화한다</code>는 이야기가 나왔다. 최근에 팔레스타인의 근현대사 이야기를 들으며 결국은 힘있는 애들이 싸움에서도 이기고 여론전까지도 이겨 착한 사람취급까지 받는 현실을 어떻게 받아야하나 고민이 깊었던 찰나에 가슴에 울리는 이야기 였다. 팔레스타인들의 주권회복을 위한 행동들을 들을때면 나는 라스트 오브 어스2가 떠올랐는데. 그 게임은 악의 평범성를 강조하기 위해 해체주의적 관점에서 인류가 즐겨온 영웅서사(우리의 가치를 지키기 위해 폭력을 행사하고 승리하는 영웅)를 찢어버린 이야기였다. 영웅서사가 찢어진 남은공간에는 복수의 순환을 끊기위해 복수를 포기하는 주인공의 이야기로 채워진다.<br />
악이 실질적으로 인간 안에 존재하며 구조적으로 영속될 수 밖에 없다는 인식은 팔레스타인들이 복수와 주권을 포기하고 현재의 질서에 수긍해야한다는 결론으로 이끈다. 이들이 복수와 주권을 위해 또 폭력을 행사한다면 폭력은 영원할거니까. 만약 팔레스타인들이 정말로 그렇게 수긍한다면 (지난 역사에서 지워진 수 많은 민족들이 그랬던것 처럼) 매번 군사작전마다 성경에 나오는 전쟁의 명칭을 따오며 당당하게 폭력을 저지르는 이스라엘인들은 그들이 존경하는 다윗이나 여호수아의 영웅서사를 자신의 역사로 성취하게 될것이다. 그렇게 보면 또 다른 시온주의가 탄생할 역사적 근거가 되는 것이고 그게 현생인류의 도덕적 주소를 만든것 아닌가? <code class="language-plaintext highlighter-rouge">악의 평범성에 주목하고 복수를 포기하는게 현실을 추악하게 만드는것 아닌가? 더 비도덕적인 인류를 만드는 지름길 아닌가?</code>이런 생각이 들었다. 먼거리에서 악을 관찰하고 상대의 입장을 고려한 완벽한 황금률을 찾으며 평화를 갈구하는것보다 순수하게 삶을 위협하는 악의 단면만을 주시하고 그것과 맞서 싸우는게 더 도덕적일수 있다는 생각이 문득 들었다. 물론 항상 싸울 필요는 없다. 하지만 양보할 생각이 없이 자신들이 영웅이며 신적인 권위를 가지고 있다는 집단이 역사를 지배하게 둬서는 안된다.<br />
평소에 결국 평화와 힘의 논리를 수긍하는것과 도덕성을 일치시키고 있던 내가 이런 전투적 생각에 도달했단 사실에 깜짝놀라는 하루였다.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>현재진행완료, He’s 가 He has 라는 것도 정말 오랜만에 꺠우쳤다. gotten은 소유의 의미로 잘 안쓰기 때문에 과거분사가 쓰여야할 자리에 그냥 got을 많이 쓴다는 내용도 기억에 남는다. 문법책말고도 vscode에 grammarly 확장팩이 있어서 그거 깔고 Read.me를 고쳤는데 참 편하고 좋았다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 12일차, 저녁먹고 뭔가 기운이 없어서 뭉게느라 시간을 좀 낭비했다. 다이어트문제인가</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 10%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[사이드프로젝트 완료, 신정론, 팔레스타인, 복수를 멈추는게 비도덕적일수도 있겠다란 생각.]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.30 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-63" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.30 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-30T23:32:07+09:00</published><updated>2022-08-31T00:32:20+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-63</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-63"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-20 17.59.49 - oil painting girl in the city, Claud monet.png" alt="!!!" class="simg" />
monet style</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>『데브옵스 핸드북』 오늘 8장 정도까지 읽었다. 대학시절 경영공부할때 맨날 듣던 이야기를 오랜만에 이런 책에서 볼줄은 몰랐다. 리드타임, 도요타. 항상 소프트웨어 개발에 대한 변호를 할때 자주 듣는 수사가 ‘개발자는 공장 노동자가 아니다’ 였는데 사실 그런건 공장 노동자를 수동적인 사람으로 비하한것에 불과했던것 같다. 물론 도요타의 공장에서 데브옵스적 방법론의 실행을 위한 노력과 주의들을 한국 모든 공장 노동자들이 하고 있다고 보진 않는다. 일절 커뮤니케이션할 필요가 없는 영역부터 외국인으로 채워넣는게 저부가가치 분야의 공장일이라는 거니.
 각설하고 기술적인 방법에 대한 이야기는 후반부부터 나오는데 이 책을 보고 있으니 지금 내가 당장 읽기엔 조금은 너무 큰 이야기들도 많다는 기분이 들기도 한다. 하지만 장기적으로 보면 내가 하는 일이 기술을 넘어 가치밸류를 창출하는 관점에서 까지 확장해야하고 그럴때 더 복잡하고 흥미진진한 목표들이 많다는걸 알려주는 내용이라 기운이 난다. 한동안 기술적 방면에서 내가 하는 일이 어떤 장기적 비전이 있을 수 있을까 고민을 했었는데 그 답이 이 책에 있는것 같다.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>단순현재, 현재진행, 과거완료, 단순과거 파트 진행. ‘시제’라고 붙어 있다고 해서 시제만을 뜻하는게 아니라 여러가지 맥락(사실, 습관, 임시, 영구, 불만표현)이 담길 수 있다는 저자의 말이 가슴에 꼽혔다. 그냥 이런 문법 법칙들은 체험적으로 알고 있었는데 명시적으로 보는건 이번이 처음.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>조금씩 조금씩 일보하면 된다. 자신을 고문하지 말고 할 수 있는 만큼만 효율적으로 하면 된다. 이렇게 나를 다독여보면서 하루 마무리. 그래도 필요할때는 나를 채찍질해서 피크까지 밀어붙일 수 있도록 내가 가진 용량은 테스트 해야지.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H, 오늘 운동하러 갔다가 너무 몸에 힘이 안들어가서 깜짝 놀랐다. 인터벌도 거의 못하고 평소 3/4을 무게를 헥헥대면서 진행. 평소에 습관적으로 탄수화물 리피드를 해야할듯.</li>
  <li>습관 일기: 
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 11일차 잘 진행중</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 20%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/e10a991604865600e8dcd039f462868fa8379c7a">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[monet style]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.30TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-62" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.30TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-29T23:59:35+09:00</published><updated>2022-08-30T00:00:59+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-62</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-62"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-20 17.59.37 - oil painting girl on the hill, Claud monet.png" alt="!!!" class="simg" />
아무 상관 없는 사진</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>어떤 언어를 어떤 사용법에 집중적으로 해야할까란 고민에 대한 답은 내렸다. GO, Python 둘이 장 단점을 서로 잘 보완하고 SRE 직무에서 활용도도 높아 보였다.</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>데브옵스 핸드북 조금 읽었다. 책을 읽는 전략을 좀 수정했다. 교양서적이나 투자서적은 주말에 몰아서 읽고 주중엔 기술서적 중심으로</p>

<h2 id="finance">Finance</h2>
<p>경동보일러 주식을 샀다. 튼실하고 경영도 잘하는거 같았고 떨어지더라도 얼마든지 오를 수 있는 회사라고 판단, 오래된 안정적 회사지만 에너지 분야의 기업은 요즘 시국에 성장가능성도 높다고 판단했다. 나중에 실제로 오르게 되면 어떤 소스로 오르게 됐는지에 따라 이전 고점에서 팔지 계속 홀드할지 결정할 예정.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.25 H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 10일차 잘 진행중</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 30%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[아무 상관 없는 사진]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.28 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-53" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.28 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-28T23:58:28+09:00</published><updated>2022-08-29T00:46:10+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-53</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-53"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/i13730771621.png.jpeg" alt="!!!" class="simg" />
휴가동안 즐긴 대항해시대 오리진</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>저번 일요일을 시작으로 어제까지 완전히 내려놓고 쉬었다. 그 동안 목표를 설정하고 실행하고 휴식을 취함에 있어 밸런스가 안맞는 부분이 있었는데 누적된 피로가 한번에 빵 터진 상태였다. 내가 가진 상황을 상기하기 위해 몇 일 동안 단식도 하고 이상한 곳에 가서 내가 살아가는 환경의 고마움도 다시 환기하고 삶에서 집중할것과 포기할것도 정했다. 
그 동안 참고 있었던 호기심가던 게임도 했다. 뭐 물론 예상했듯이 어차피 가상공간에서 돈을 쓰던가 시간을 쓰던가 해야했는데 돈을 써서 놀꺼면 얼마든 다른 놀이도 있고 시간을 쓸거면 현실 RPG를 하는데도 시간이 부족한데 마음이 그렇다보니 손이 그렇게 가지는 않아서 금방 떨어져나갔다. 
일주일 동안 게임속 배를 타면서 썬킴의 세계사 팟캐스트를 많이 들었다. 러시아, 로마, 팔레스타인, 독일, 프랑스. 호기심이 가는 국가의 이야기는 다 들어서 새로운 팟캐스트를 또 찾아볼 예정.
완전히 기존의 습관과 단절된 상태에서 새롭운 관점으로 지난 과거를 돌아보면서 어떻게 마음 먹을지 용기도 회복하고 다짐도 하고 브런치에 글로 정리했다. 오늘은 밀렸던 방청소도 하고 보던 해리포터 소설도 다 보고 짧고 굵은 유흥을 마무리. 내일부턴 돌진이다.</p>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[휴가, 대항해시대, 세계팟캐스트, 단식]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.21 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-61" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.21 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-21T23:34:51+09:00</published><updated>2022-08-21T23:35:30+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-61</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-61"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-20 17.57.32 - Eris Boreas Greyrat like clanad style.png" alt="!!!" class="simg" />
DALLE</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>pandas 쪽 작업을 하는데 잘 안풀리니까 왜 이렇게 하기 싫은지. 이악물고 진행중 groupby된 데이터들이 잘 표시가 안된다. 뭔가.. 뭔가.. 정말 집중해야하는데?</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>뭔가 변화가 필요하다. 요즘 기분의 추세가 영 좋지가 않다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 4일차<br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=meChZCPTakk">빌라 1200채? 오르면 내꺼, 내리면 니꺼 전세사기</a> - 사기 기법을 보고 있노라니 정말 기가막힌다. 주거비 아끼겠다고 위험을 감수하기 보단 대출이자를 감당하는게 싸게 먹힐듯하다.</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[DALLE]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.20 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-60" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.20 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-20T17:50:25+09:00</published><updated>2022-08-21T00:47:51+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-60</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-60"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-04 23.12.50 - red hari girl in tokyo,  Makoto Shinkai.png" alt="!!!" class="simg" />
Dalle가 그려준 이미지</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>쌓은 데이터를 편집하기 위한 pandas 쪽 기능을 소개한 블로그를 보고 README.md 쪽 손을 좀 봤다. 쌓은 데이터를 어떻게 표현할지 hmtl이나 svg는 지원하는지도 체크했다.</p>

<h2 id="philosophy">Philosophy</h2>
<p>거대한 전환을 쭉 읽었다. 현대 자본주의 사회에서 맹신하는 독트린을 100년전에 비판한 이야기를 보는데 그것이 설득력이 있다면 어떻게 봐야할까? 나름 지속적으로 잘 작동한다고 여겨 내가 금과옥조처럼 섬기는 자본주의 독트린을 비판하는 저자가 살짝 약파는거 아닌가 의심이 들때가 많지만 저자는 정말 그 근거를 열심히 대서 마음에 든다. 이런 훌륭한 좌파 많으면 좋을텐데.<br />
예를 들면 그는 튜더왕조(엘리자베스1세 시절쯤이다)에서 인클로저 운동(농민을 내쫒고 공유지에 대한 소유권을 확립)에 대한 튜더왕조의 온정적 반동주의 정책(농민을 구제하고 자본가 탄압)이 결국에는 영국이 발전하는데 도움이 된거라고 본다. 그의 논지는 사회가 발전(자본주의의 고도화)라는 방향은 손볼것이 없지만 그것으로 이행하는 과정이 너무 빨라 사회가 수용하지 못하면 반동적 에너지에 의해 자생적 진보가 전복될 가능성이 있다고 보는 것이다. 저자는 이것을 진보의 속도를 조정하는게 국가의 역할이라고 설명한다. 그런 튜더왕조의 역할이 있었음에도 150년이 지나 자본가와 고용주(예전엔 왕권 아래였지만 이젠 국가의 실질적 지배자)들은 그 성과를 깡그리 무시하고 철저히 악으로 묘사할것을 대중에게 가르친다.<br />
이런 서술 속, 한 집단이 무엇을 기억할지 결정하는 과정에 대해 묘사하는 부분은 『제국의 위안부』가 떠오른다. 가짜뉴스 패러다임을 지나 지금은 인민들이 믿고 싶은게 진실이 되는 세상이다. 나는 제국의 위안부를 읽기전엔 조선인 업자의 존재도 일본을 규탄하는 주류 피해자 모임과 다른 목소리를 내는 피해자들도 있다는 사실을 몰랐다. 왜 우리는 그것을 기억하지 못하는가? 독트린을 의심해선 안된다는 믿음이 있었기 때문이다. 그것이 불편했기 때문이고 지금의 우리의 이익에 반했기 떄문이다.</p>

<h2 id="finance">Finance</h2>
<p>월요일에 살 자산을 정했다. 그것과 별개로 옥시덴탈에 대한 인수허가건으로 폭등한것과 TAN etf가 정부의 부양책에 의해 몇살잡혀서 오른걸 보면 거인이 하는 정책은 그 자체로 상승의 원인이 된다는 생각이 들었다. 대마불사. 나아가 이미 일어난 부에 대해 잘못을 묻는 일은 잘 일어나지 않는다. 부에 편승할 기회를 볼 뿐.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>자동사와 타동사에 대한 파트를 쭉 진행. 저자의 주장의 핵심은 그냥 익숙해질때까지 많이 경험하면서 문맥을 느끼란건데. running to 인지 running인지. 다 다른거니까. 맞는말이다 .영어로 책을 많이 보고, 당장에 복사 넣기할 작문을 하는게 나의 느낌을 정확히 전달했는지 모니터링하면서 적확한 언어를 쓸 수 있도록 연습을 해야 영어가 발전할것같다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 3일차<br />
오늘도 이상무!</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 25%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/2ae23606ec61668ed1d8e3c88aea81a6d491b197">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[padas, 자유주의 독트린, 옥시덴탈과]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.19 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-59" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.19 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-19T23:59:59+09:00</published><updated>2022-08-20T00:34:04+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-59</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-59"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-10 23.58.31 - draw still life, about moralist, First-world-problem and time.png" alt="!!!" class="simg" />
시간</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>bokeh API DOC 읽으면서 천천히 진행중. 요즘 정말로 내가 집중해야할게 뭔가 생각을 많이 한다. 굳이 에너지를 여기저기 쓰는게 맞나 생각이든다.</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>환경변수 주입에 실패한 케이스에 의한 버그 발견. 뭐든 잘못 동작하는게 스노우볼이 구르지 않도록 바로바로 에러를 던지는게 상책이다. (그래서 타입이 있는게 좋다.)</p>

<h2 id="finance">Finance</h2>
<p>나름 종목을 공부해본다고 게임 주식들을 살펴봤는데 중국게임 퍼블리셔들이 많이 상장되있는 모습들이 뭔가 낯설었다. 지금 당장 사고 싶은건 넵튠. 넵튠은 밴드지표의 아랫단에 올때마다 사는건 나쁘지 않다고 본다. (회사 CEO가 바보는 아닌듯함) 나머지 생각이 있는 CEO를 가진 회사들은 다들 자기기업 가치에 맞는 가격을 가지고 있는듯함. 생각보다 온라인 노름판의 정체성을 가진 기업(넷마블, 엔씨)들이 죽을 쓰는거 보고 게임산업도 뭔가 이제 게이머 정신의 본질을 찾아가는건가.. 하고 조금 기뻤다. 가치주를 본다면 중국 게임 기업에 투자해야 한다는게 내 결론 (CWEB으로 간다) 아편의 종가집에다 훨씬 생산성이 좋은 주식들이 많다.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>에너지를 잘 모아서 쓸곳에 써야한다. 그런 강단있는 행동력도 있으면서 유연하게 반응도 해야함. 이런 이슈에 여러가지 고민이 많다. 요즘</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H. 4월 부터 운동해서 몸이 변한건 잘 모르고 살다가 거울 앞에서 뽀빠이 자세를 해보니 뭔가 우왁하고 튀어나오는게 깜짝놀랐다. 다리야 로드바이크 탈때부터 아 운동하면 이런 느낌이지! 하고 알고 있었으니 놀라진 않는데. 평생 상체 근육이 허약하게 살았으니 조금만 운동해도 변화가 느껴지는게 재밌다. 이런 맛에 웨이트 트레이닝하는거였구나.</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 2일차<br />
 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SugsGSmJnxk">브릭스가 왜 무서운지 알아보자</a> 이란과 사우디의 관계에 대해 적어놓은 댓글을 보고 많이 배웠다. 아직도 종교에 의해 국가의 대사가 정해지는 곳이 있다는걸 모르고 살았다는 생각에 부끄러워졌다.</li>
  <li>생체배터리: 40% -&gt; 20%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[bokeh, 환경변수 트러블, 게임주식, 상체근육, 사우디-이란 관계에 대해]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.18 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-58" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.18 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-18T08:34:17+09:00</published><updated>2022-08-18T23:54:34+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-58</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-58"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-10 23.58.44 - draw still life, about moralist, First-world-problem and time.jpg" alt="시간" class="simg" />
시간</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>신규 기능을 만들기전에 테스트 케이스를 만들다가 이상하게 동작이 안해서 많이 해맸다. unittest 프레임워크가 특이한 네이밍 규칙을 요구하는 점이나 unittest discover 명령어를 실행할때 import 단계에서 문제를 일으키는 등. 뭐 잘못쓰는거야 그럴 수 있는데, 정확히 뭘 고쳐야하는지 알 수 없는 exception이 나와서 굉장히 혼란스러웠다. 잘 알지 못하는 상태에서 응용단계로 바로 넘어간 대가를 뒤 늦게 받는거라 생각한다.</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>OOM이 발생하는데 미리 발생하기 전에 조치를 하면 좋았을텐데. 좀더 스크립트를 짜서 예방을 해야하나?</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>오늘은 전반적으로 해야할일을 많이 처리하지 못했다. 골고루 하지 못하고 오랫동안 그냥 코드를 잡고 있거나 밤시간에 좀 멍하게 보냈다. 뭐 아주 논건 아니지만.. 의욕을 꺽이는 원인은 대충 알것같다. 전투적인 태도를 잃지 않도록 나쁜 습관을 다시 잡아가야지.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.45H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 1일차
 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Bb2ZWl5nmnI">책을 읽는다고 정말 똑똑해 질까요?</a> - 이 사람이  극단적인 사람이라 전방위적으로 적용하긴 힘들긴 하지만 아주 틀린말은 아니다. 소설의 역사는 인쇄술의 전파와 함께 시작했다. 왕족들이 호화로운 파티와 예술을 즐길때 저렴한 미디어는 불만족스러운 인생에 대한 대중의 마취제였다. 폐인킬러는 언제나 잘 팔리니까. 오늘날이라고 다를까. 역사는 폐인킬러가 더 빠르고 더 쉽게 우리 손으로 들어오는 흐름이다. 반면에 진정으로 필요한 지식은 언제나 접근하기 힘들다. 어떤 지식이 보급되면 그 독점적 가치는 희석된다. 가치는 흩어진다. 그리고 보급되지 못한 지식의 가치는 평가절상된다. 조중동으로 대표되는 뻥구독자 신문이 지배하던 시대를 넘어 유료구독 뉴스레터가 팔리는 시대가 말해준다. 정보를 많이 봐주는 사람이 있는걸 기반으로 광고 수익을 내려던 패러다임 대신 비교적 흔하지 않은 정보를 구해다가 특이하게 편집하고 유료로 팔아서 그 가치가 희석 되는걸 방지한다.</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 20%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[unittest, OOM, 살짝 무기력 패턴, 책을 읽는다고 똑똑해질까요?]]></summary></entry><entry><title type="html">TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-57" rel="alternate" type="text/html" title="TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-17T13:38:36+09:00</published><updated>2022-08-17T23:11:15+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-57</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-57"><![CDATA[<h2 id="language">Language</h2>
<p>커밋 별로 변화된 글자를 konlpy로 분석하여 csv로 쓰는데까지 작업완료. 내일은 PR하고 비쥬얼라이즈 작업해야지</p>

<h2 id="finance">Finance</h2>
<p>오늘 통장을 여러개 만들었다. ISA도 만들고 카카오뱅크 통장도 만들고. 한 7개 정도 통장을 구분해서 쓸것 같다. 월급, 생활비, 비상금, 해외가치투자, 해외퀀트, 국내자산</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>상태와 동작을 구분하는 동사에 대해 공부</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>어떤 메모를 하고 어떤 기록을 남겨야 좋은 삶이 될지 고민이 깊다 😠</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H</li>
  <li>습관 일기:<br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=W4Z-hTubvT0">변동성이 두려우신 분들은 이 영상 보시면 완치됩니다 (라방요약3)</a><br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ENSQJWZDsyg&amp;t=704s">779. 20년 전 2022년 주식시장 바닥을 예측한 책!</a> - 이거 보면서 로또 숫자 분석하는 사람이랑 무슨차이인지 고민을 했다. 차라리 거품 붕괴를 기준으로 리셋하면서 8년 사이클이 동작하는지 보는게 더 영양가 있을듯.</li>
  <li>생체배터리: 40% -&gt; 10% 블라인드를 사야겠다. 아침에 일어나는 시간이 너무 불규칙하다..</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/3cadb97ed436cf71775a7558022dd220cf901e3e">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[konlpy 작업완료, 통장쪼개기, 무엇을 메모하고 무엇을 글로쓸까?, 변동성, 로또과학]]></summary></entry></feed>