<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://hibikequantum.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://hibikequantum.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-08-01T09:32:30+09:00</updated><id>https://hibikequantum.github.io/feed.xml</id><title type="html">Hibike! Quantum tech blog</title><subtitle>백엔드 개발자였다가 지금은 데브옵스. 장인의 삶을 희망. 엔지니어링이든 사업이든 사물의 가치를 알아보는 멋진 사람이 되고 싶어요.</subtitle><author><name>Hibike Quantum</name></author><entry><title type="html">2022.07.31 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.31-TIL-&-Diary/" rel="alternate" type="text/html" title="2022.07.31 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-07-31T23:54:00+09:00</published><updated>2022-07-31T23:54:00+09:00</updated><id>https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.31%20TIL%20&amp;%20Diary</id><content type="html" xml:base="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.31-TIL-&amp;-Diary/"><![CDATA[<h2 id="github-markdown-reinven-cka-부정사-좋은-메모의-조건">Github Markdown, re:inven, CKA, 부정사, 좋은 메모의 조건</h2>
<h3 id="language">Language</h3>
<p><strong>Python</strong>: BEAR 사이드 프로젝트, Github 블로그를 쓰고 있으니 결국 깃허브 포맷의 마크다운에 적응하는게 편할것 같아서 코드를 뜯어고쳤다. 베어에서는 깃허브용(?)까진 아니지만 호환용 마크다운 옵션을 제공한다. 그래서 그걸 켜고 내가 만들어놓은 함수들 중에 몇개는 작동 중단하도록 고쳤다.
<strong>Go</strong>: 예전 메모를 옮기면서 무슨 내용이 있었는지 다시 읽어봄.</p>
<h3 id="devops">Devops</h3>
<p>AWS 2021 re:inven 영상에서 AI/ML, 인프라, 관리도구 영상을 봤다. 어떤 생각을 하고 사는지 1-2년 사이에 큰 패러다임의 변화가 있었는지 체크하는 용도로. 구체적으론 AWS Rekognition 을 활용한 영상블러 작업이나 추천시스템에 대한 소개 영상봤다. 굳이 회사에서 하나하나 다시 만들지 않아도 AWS에서 만들어놓은 ML의 결과와 학습도구들을 사용할 수 있는 모습을 보면 혁신의 속도가 어디까지 빨라질 수 있을지 무섭다. 모든 비효율을 다 삼켜버릴때까지 이 질주는 멈추지 않을것이다. 공산주의가 멀지않았나? 그것 말고도 쿠버네티스 자격증 시험에 대한 영상 1시간 정도 봤다. CKA와 AWS Associate를 딸 예정이다.</p>
<h3 id="english">ENGLISH</h3>
<p>Gerunds (부정사) INIFINITIVES(동명사)에 대한 내용을 읽었다. 예전엔 왜 이런식으로 나한테 선생님들이 가르치지 않았을까. 정말 뭔가 혈이 뚫리는 내용이 많았다. 굳</p>
<h3 id="diary">Diary</h3>
<p>3년전 메모를 한시간 정도 정리 했는데 별로 감흥이 없는 메모를 보면서 메모를 다시 찾아서 참고하겠다는 용도로 쓰는건 정말 별로 인것 같다. 일주일 뒤에 다시 읽었을때 감탄이 없는 내용은 쓰지도 않고 잊지 말아야할 키워드만 남겨놓는게 최선인것 같다.</p>
<h3 id="life">Life</h3>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5hr 원래 오늘 밖에 나가서 사진 좀 찍어볼려고 했는데 공부하는데 불이 붙어서 그냥 더 있기로 헀다. 질릴때가 오면 가면 되겠지.</li>
  <li>습관 일기
    <ul>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=yxBTX7y4q6A">일본 부동산 버블이 붕괴된 이유 2부 미국의 음모</a></li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=W2UQMZ6_ypw">Amazon Rekognition Video로 동영상의 얼굴을 자동으로 흐리게 만드는 솔루션 구축하기</a> 나보고 모델을 만들라고 하면 못하겠지만 만들어놓은 서비스 붙이는건 할 수 있을것 같은데.. 내가 잘 몰라도 할수 있는게 많아지고 있다. 고도로 발달한 과학은 마법이라고 했던가. 예전엔 이런 서비스 하나 만들면 회사가 하나 만들어졌던거 같은데. 아니면 유튜브 편집자한테 건당 돈을 맡기던가.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>생체배터리: 50% → 10%</li>
</ul>]]></content><author><name>Hibike Quantum</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL" /><category term="DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[Github Markdown, re:inven, CKA, 부정사, 좋은 메모의 조건 Language Python: BEAR 사이드 프로젝트, Github 블로그를 쓰고 있으니 결국 깃허브 포맷의 마크다운에 적응하는게 편할것 같아서 코드를 뜯어고쳤다. 베어에서는 깃허브용(?)까진 아니지만 호환용 마크다운 옵션을 제공한다. 그래서 그걸 켜고 내가 만들어놓은 함수들 중에 몇개는 작동 중단하도록 고쳤다. Go: 예전 메모를 옮기면서 무슨 내용이 있었는지 다시 읽어봄. Devops AWS 2021 re:inven 영상에서 AI/ML, 인프라, 관리도구 영상을 봤다. 어떤 생각을 하고 사는지 1-2년 사이에 큰 패러다임의 변화가 있었는지 체크하는 용도로. 구체적으론 AWS Rekognition 을 활용한 영상블러 작업이나 추천시스템에 대한 소개 영상봤다. 굳이 회사에서 하나하나 다시 만들지 않아도 AWS에서 만들어놓은 ML의 결과와 학습도구들을 사용할 수 있는 모습을 보면 혁신의 속도가 어디까지 빨라질 수 있을지 무섭다. 모든 비효율을 다 삼켜버릴때까지 이 질주는 멈추지 않을것이다. 공산주의가 멀지않았나? 그것 말고도 쿠버네티스 자격증 시험에 대한 영상 1시간 정도 봤다. CKA와 AWS Associate를 딸 예정이다. ENGLISH Gerunds (부정사) INIFINITIVES(동명사)에 대한 내용을 읽었다. 예전엔 왜 이런식으로 나한테 선생님들이 가르치지 않았을까. 정말 뭔가 혈이 뚫리는 내용이 많았다. 굳 Diary 3년전 메모를 한시간 정도 정리 했는데 별로 감흥이 없는 메모를 보면서 메모를 다시 찾아서 참고하겠다는 용도로 쓰는건 정말 별로 인것 같다. 일주일 뒤에 다시 읽었을때 감탄이 없는 내용은 쓰지도 않고 잊지 말아야할 키워드만 남겨놓는게 최선인것 같다. Life 움직인 시간: 0.5hr 원래 오늘 밖에 나가서 사진 좀 찍어볼려고 했는데 공부하는데 불이 붙어서 그냥 더 있기로 헀다. 질릴때가 오면 가면 되겠지. 습관 일기 일본 부동산 버블이 붕괴된 이유 2부 미국의 음모 Amazon Rekognition Video로 동영상의 얼굴을 자동으로 흐리게 만드는 솔루션 구축하기 나보고 모델을 만들라고 하면 못하겠지만 만들어놓은 서비스 붙이는건 할 수 있을것 같은데.. 내가 잘 몰라도 할수 있는게 많아지고 있다. 고도로 발달한 과학은 마법이라고 했던가. 예전엔 이런 서비스 하나 만들면 회사가 하나 만들어졌던거 같은데. 아니면 유튜브 편집자한테 건당 돈을 맡기던가. 생체배터리: 50% → 10%]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.07.30 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.30-TIL-&-Diary/" rel="alternate" type="text/html" title="2022.07.30 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-07-30T23:33:00+09:00</published><updated>2022-07-30T23:33:00+09:00</updated><id>https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.30%20TIL%20&amp;%20Diary</id><content type="html" xml:base="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.30-TIL-&amp;-Diary/"><![CDATA[<h2 id="golnag-ada-labview-자본주의-고피자-멘탈포인트오브오리진">golnag, ADA, Labview, 자본주의, 고피자, 멘탈포인트오브오리진</h2>
<h3 id="language">Language</h3>
<p>golang 관련 3년 전에 써놓은 메모 보면서 그때의 내가 주의깊게 본 내용과 내가 지금 중요하다고 느끼는 점을 비교해보았다. 헌데 영양가 있는 의미소는 되지 못한거 같다. 언어를 공부하는데 있어 뭔가 길게 메모를 남기는건 쓸모가 없을지도 모르겠다. 필요하면 그때 잘 정리된 곳을 찾으면되지. 차라리 포스트를 쓰는게 남는 장사다. 영어 공부와 언어도 다르지 않다. <strong>결국 지식이 Acqusition이 되는건 사용하고 러닝되고 고통을 느낄때다. 아름답게 내가 모르는것만을 적는것은 아무런 의미가 없다. 정말 중요한 내용인것같다. 메모를 하고 싶다면 정말 철저히 키워드 중심으로. 회고만을 위한 용도로.</strong></p>
<h3 id="devops">Devops</h3>
<p>전장사업에서 사용하는 언어체계가 궁금해서 찾아봤다. RTOS 기반으로 ADA, C++이 자주 쓰인다고 한다. Labview 라는 도구가 하드웨어 테스트 분야에서 우월한 지위를 가지고 있어 미래를 좋게 보는 사람도 있었다. 하드웨어 분야에 대한 회의적인 이야기도 많았다. 다만 IOT 시대가 되면서 아날로그와 디지털의 혼합 (디지털 트윈)의 필요성이 증가함에 따라 기회는 얼마든지 있다는 의견도 읽었다. (난 알리프레스에 있는 수 많은 IOT제품을 보면서 느낀 두려움이 생각난다)</p>
<h3 id="philosophy">Philosophy</h3>
<p>변화하는 세계질서 드디어 다 읽었다. 자본주의에 구조에 대한 이해, 국가에 대한 큰 그림을 이해하고 나니 두려움이라는게 사라지는 기분이다. 알지못해서 오는 공포가 진짜 공포하고 했던가. 이제는 좀더 낙관적으로 경제현상을 바라볼 수 있게 되었다. 꼭 읽어야할 책이다.</p>
<h3 id="diary">Diary</h3>
<p>밤에 코딩을 하면 잠도 안올때가 많은데 자기 직전에 영어 공부를 하려니 뭔가 졸린다. 아침에 영어 공부를 하도록 스케쥴을 잡아야겠다.</p>

<h3 id="life">Life</h3>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2.0hr 락스로 화장실 청소를 했는데 정말 틈새 곰팡이가 사라지는거 볼때 마다 기분이 좋아진다. 청소 중독되겠어</li>
  <li>습관 일기
    <ul>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dINOdh8os9U&amp;t=607s">기승전 치킨집 대한민국</a> 이 영상은 별 볼일 없는데 중간에 고피자 이야기가 나와서 인터뷰를 보니 정말 21세기엔 저렇게 살아야한다는게 농축된 인터뷰였다. 추천.</li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PHe0bXAIuk0">How The Economic Machine Works by Ray Dalio</a> 살면서 본 영상중에 자본주의를 가장 잘 설명한 영상인듯하다. 아직 한국어 자막이 없던데 내가 입혀볼까?</li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xvOigJDpuuw&amp;t=96s">ElliQ at CES 2019 (CNET): ElliQ is a Robot Helper for the Elderly</a> 뉴욕에서 노인들에게 제공하는 로봇이라고 한다. 이렇게 가정용 로봇이 하나하나 도입되고 있다.</li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YQ5eGcSErnk">Mental Point of Origin이란?</a> 그 사람을 움직이는 원천적 동기가 무엇이냐? 대한 답이다. 댓글 중에 <strong>삶에 대해선 별로 알아야할게 없다.</strong> 라는 의견이 있었는데 뭔가 퍽하고 맞는 기분이 들었다. 매순간의 자신을 알필요는 있다. 하지만 자신의 삶에 대해 알아야할것은 간단해해도 된다. RTOS처럼 자신의 삶의 OS는 가볍게 짜고 세상을 좀더 해석하고 움직여야하는것이다. 삶의 OS를 자바EE처럼 만들면 안된다. (미국 민주당이 생각나네)</li>
    </ul>
  </li>
  <li>생체배터리: 60% → 15%</li>
</ul>]]></content><author><name>Hibike Quantum</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL" /><category term="DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[golnag, ADA, Labview, 자본주의, 고피자, 멘탈포인트오브오리진 Language golang 관련 3년 전에 써놓은 메모 보면서 그때의 내가 주의깊게 본 내용과 내가 지금 중요하다고 느끼는 점을 비교해보았다. 헌데 영양가 있는 의미소는 되지 못한거 같다. 언어를 공부하는데 있어 뭔가 길게 메모를 남기는건 쓸모가 없을지도 모르겠다. 필요하면 그때 잘 정리된 곳을 찾으면되지. 차라리 포스트를 쓰는게 남는 장사다. 영어 공부와 언어도 다르지 않다. 결국 지식이 Acqusition이 되는건 사용하고 러닝되고 고통을 느낄때다. 아름답게 내가 모르는것만을 적는것은 아무런 의미가 없다. 정말 중요한 내용인것같다. 메모를 하고 싶다면 정말 철저히 키워드 중심으로. 회고만을 위한 용도로. Devops 전장사업에서 사용하는 언어체계가 궁금해서 찾아봤다. RTOS 기반으로 ADA, C++이 자주 쓰인다고 한다. Labview 라는 도구가 하드웨어 테스트 분야에서 우월한 지위를 가지고 있어 미래를 좋게 보는 사람도 있었다. 하드웨어 분야에 대한 회의적인 이야기도 많았다. 다만 IOT 시대가 되면서 아날로그와 디지털의 혼합 (디지털 트윈)의 필요성이 증가함에 따라 기회는 얼마든지 있다는 의견도 읽었다. (난 알리프레스에 있는 수 많은 IOT제품을 보면서 느낀 두려움이 생각난다) Philosophy 변화하는 세계질서 드디어 다 읽었다. 자본주의에 구조에 대한 이해, 국가에 대한 큰 그림을 이해하고 나니 두려움이라는게 사라지는 기분이다. 알지못해서 오는 공포가 진짜 공포하고 했던가. 이제는 좀더 낙관적으로 경제현상을 바라볼 수 있게 되었다. 꼭 읽어야할 책이다. Diary 밤에 코딩을 하면 잠도 안올때가 많은데 자기 직전에 영어 공부를 하려니 뭔가 졸린다. 아침에 영어 공부를 하도록 스케쥴을 잡아야겠다.]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.07.29 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.29-TIL-&-Diary/" rel="alternate" type="text/html" title="2022.07.29 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-07-29T23:55:00+09:00</published><updated>2022-07-29T23:55:00+09:00</updated><id>https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.29%20TIL%20&amp;%20Diary</id><content type="html" xml:base="https://hibikequantum.github.io/til/2022.07.29-TIL-&amp;-Diary/"><![CDATA[<h2 id="jekll-설정-무전치사-그래도-미국-일본-부동산">jekll 설정, 무전치사, 그래도 미국, 일본 부동산</h2>
<h3 id="language">Language</h3>
<p>m1 환경에서 루비 설치하느라 한번 뒹굴고 jekyll theme config에 들어갈 검색엔진 등록 등 작업을 하는데 주로 시간을 보냈다. 정적 블로그를 써보는건 처음이라 기능들을 익히느라 정신이 없다. 바이두 가입도 했다. 클라우드 서비스는 한국 전화번호로도 가능하더라. 가격만 싸면 바이두에다 정적 파일들을 올려놓고 쓰는것도 나쁘지 않을듯. 보안이 걱정되면 암호화해서 올리는 방법도 있을테니.</p>
<h3 id="shell">Shell</h3>
<p>rev, cut, paste</p>
<h3 id="philosophy">Philosophy</h3>
<p>이 책을 읽으면 은근히 중국에 대해 관대하게 평가하는것 처럼 느껴지면서도 그렇다고 미국에 당장 넘어가는 시나리오까지는 가지 않는 모습을 수치적으론 예상한다. 그가 웹에 공개한 20년 뒤 제국수치를 볼때 여전히 미국이 앞서고 있는게 그렇다. 말은 중국의 리드를 말하면서도 수치로는 그렇지 않게 말하는 건데. 작가는 중국을 너무 무시하는 서구와 그 동맹국 독자에게 경고를 하면서도 객관적으론 공산당이 미국에 이기지 못할거란 생각을 하는 것일수도 있겠다.</p>
<h3 id="english">English</h3>
<p>무전치사 파트를 읽었다. 이 책이 참 좋다. 예전엔 이런 시선으로 영어를 생각해본적이 없었는데.. 그냥 경험이 쌓이고 쌓여 아마 그런건가 했던 부분을 개념적으로 설명해준다.</p>
<h3 id="life">Life</h3>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5 hr 오늘 야근이 있어서 운동을 못했다.</li>
  <li>습관 일기 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=c8Voa4FRyys">우리나라 집은 비싼걸까?</a>  화폐를 알고 나니 뭔가 다르게 느껴진다. 공부 좀 빨리할걸 우씨</li>
  <li>생체배터리: 40% → 15%</li>
</ul>]]></content><author><name>Hibike Quantum</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL" /><category term="DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[jekll 설정, 무전치사, 그래도 미국, 일본 부동산 Language m1 환경에서 루비 설치하느라 한번 뒹굴고 jekyll theme config에 들어갈 검색엔진 등록 등 작업을 하는데 주로 시간을 보냈다. 정적 블로그를 써보는건 처음이라 기능들을 익히느라 정신이 없다. 바이두 가입도 했다. 클라우드 서비스는 한국 전화번호로도 가능하더라. 가격만 싸면 바이두에다 정적 파일들을 올려놓고 쓰는것도 나쁘지 않을듯. 보안이 걱정되면 암호화해서 올리는 방법도 있을테니. Shell rev, cut, paste Philosophy 이 책을 읽으면 은근히 중국에 대해 관대하게 평가하는것 처럼 느껴지면서도 그렇다고 미국에 당장 넘어가는 시나리오까지는 가지 않는 모습을 수치적으론 예상한다. 그가 웹에 공개한 20년 뒤 제국수치를 볼때 여전히 미국이 앞서고 있는게 그렇다. 말은 중국의 리드를 말하면서도 수치로는 그렇지 않게 말하는 건데. 작가는 중국을 너무 무시하는 서구와 그 동맹국 독자에게 경고를 하면서도 객관적으론 공산당이 미국에 이기지 못할거란 생각을 하는 것일수도 있겠다. English 무전치사 파트를 읽었다. 이 책이 참 좋다. 예전엔 이런 시선으로 영어를 생각해본적이 없었는데.. 그냥 경험이 쌓이고 쌓여 아마 그런건가 했던 부분을 개념적으로 설명해준다. Life 움직인 시간: 0.5 hr 오늘 야근이 있어서 운동을 못했다. 습관 일기 우리나라 집은 비싼걸까? 화폐를 알고 나니 뭔가 다르게 느껴진다. 공부 좀 빨리할걸 우씨 생체배터리: 40% → 15%]]></summary></entry><entry><title type="html">about me</title><link href="https://hibikequantum.github.io/about/first_post/" rel="alternate" type="text/html" title="about me" /><published>2022-05-01T12:00:00+09:00</published><updated>2022-05-01T12:00:00+09:00</updated><id>https://hibikequantum.github.io/about/first_post</id><content type="html" xml:base="https://hibikequantum.github.io/about/first_post/"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/my-desk.jpeg" alt="my-desk" /></p>
<h2 id="im-back">I’m back</h2>
<p>Spring has come to my life and I’m back to blogging again. And I bought a good MacBook as a souvenir. Previously, I had a 2013 MacBook. I won’t talk much. Cuz the best way to tell me is by posting. Sat, Jun 4, 2022</p>]]></content><author><name>Hibike Quantum</name></author><category term="about" /><summary type="html"><![CDATA[I’m back Spring has come to my life and I’m back to blogging again. And I bought a good MacBook as a souvenir. Previously, I had a 2013 MacBook. I won’t talk much. Cuz the best way to tell me is by posting. Sat, Jun 4, 2022]]></summary></entry></feed>