<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-10-06T14:50:45+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Hibike! Quantum tech blog</title><subtitle>백엔드 개발자였다가 지금은 데브옵스. 장인의 삶을 희망. 엔지니어링이든 사업이든 사물의 가치를 알아보는 멋진 사람이 되고 싶어요.</subtitle><author><name>강태훈</name></author><entry><title type="html">데브옵스 핸드북을 읽고</title><link href="http://localhost:4000/devlog/%EB%8D%B0%EB%B8%8C%EC%98%B5%EC%8A%A4-%ED%95%B8%EB%93%9C%EB%B6%81-%ED%9B%84%EA%B8%B0" rel="alternate" type="text/html" title="데브옵스 핸드북을 읽고" /><published>2022-10-06T00:00:00+09:00</published><updated>2022-10-06T14:34:41+09:00</updated><id>http://localhost:4000/devlog/%EB%8D%B0%EB%B8%8C%EC%98%B5%EC%8A%A4%20%ED%95%B8%EB%93%9C%EB%B6%81%20%ED%9B%84%EA%B8%B0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/devlog/%EB%8D%B0%EB%B8%8C%EC%98%B5%EC%8A%A4-%ED%95%B8%EB%93%9C%EB%B6%81-%ED%9B%84%EA%B8%B0"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/IMG_3023.jpeg" alt="" class="mimg" />
책 전면</p>

<h2 id="왜">왜</h2>
<p>4월부터 배포 파이프 라인을 관리하는 일을 시작했다. 따라서 직무를 둘러싼 줄기를 일단 파악하려고 산 책이다. 개인적으론 데브옵스를 IT만의 이슈라고 생각했는데 책의 내용을 보면 도요타에 대한 이야기가 참 많이 나오는 게 대학시절로 돌아간 기분이 들었다. 도요타는 현대적 제조업 경영의 스탠더드를 성립한 회사였고 그 지위를 아직도 뺏기지 않은 최고의 프랙티스다. 최근엔 테슬라를 공부해본 투자자들이 SW뿐만 아니라 제조관리도 테슬라의 강점이 있다는 이야기를 들었는데 나중에 별도로 공부해볼 만한 이슈다.</p>

<h2 id="누구를-위한-책">누구를 위한 책</h2>
<p>그렇다고 이 책이 공장을 포함하는 광범위한 범위를 다루는 책은 아니다. 이 책을 통해 향상하려는 프랙티스는 분명히 IT서비스 개발과 운영이다. 나아가 고객에게 가치를 Delivery 하는 최종 접점을 향하여 조직운영을 혁신하는 방법을 다루는 책이다. 여기엔 개발과 배포를 어떻게 할 것인지에 대해 필요한 원칙, 전술적 방법, 전략적 지향점이 포함되어 있다. 따라서 이런 실행을 위해 사용되는 오픈소스나 방법론 소프트웨어 이념 등이 짤막하게 등장할 뿐이지 코드나 코드를 짜는데 참고할만한 플로우 차트는 일절 없다. (사실 핸드북이라길래 그런 것도 있는 줄 알았다)
이 책은 조직운영에 대한 이야기가 주류를 이룬다. 주니어들도 읽어보면 도움은 될 수도 있지만, 조직의 문화를 관리하며 관행을 컨트롤할 수 있는 위치에 있는 이사들이나 시니어들에게 필요한 조언이 중심이 된다. 물론 팔로워도 자신들이 뭘 팔로우하는 건지는 알아야 하지 않겠는가. 때문에 이 책은 누구에게나 도움이 될 거라 생각한다.</p>

<h2 id="이-책에서-제시하는-전략의-큰-덩어리">이 책에서 제시하는 전략의 큰 덩어리</h2>
<ul>
  <li>(개발에서 고객까지) 작업흐름을 가속하기</li>
  <li>(고객에서 개발까지) 피드백을 가속하기</li>
  <li>(실패할 때만 배우는 건 부족하다) 학습과 실험을 유발하기</li>
</ul>

<p>끝! 핵심만 따지면 이거다. 그리고 나머지 덩어리들은 논지를 부드럽게 하고 전략을 완성하기 위한  전술들의 나열이다. 그리고 거기 포함된 주요한 키워드들은 다음과 같다.</p>

<p>유의미한 개선 목표 설정, 콘웨이의 법칙, WIP 리밋을 걸기, 배치작업 크기 줄이기, 느슨하게 연결된  컴포넌트 설계, 스워밍 활동, 6개월 전에 망가뜨린 것을 책하지 말고 몇 분내에 피드백을 제공하기, 휴먼에러를 배제하는 설계(건프라 조립을 해보면 이런 게 보인다), 비난 없는 포스트모템, 지역적 발견을 전체의 개선으로 전환(미 해군 원자로 운영에 쓰는 지식공유체계 사례가 나온다),  카오스 몽키, 게임데이, 리더와 팔로워는 서로를 필요로 한다(리더는 실무를 하지 않고, 팔로워는 일의 맥락과 권한이 없다), 그린필드, 브라운필드, 가장 혁신적인 그룹부터 데브옵스를 시작하라, 작은 물고기는 작은 연못에서 큰 물고기가 되는 법을 배운다, 가치흐름 매핑 생성, 개선활동은 기술 부채를 제거하기 위한 세금, 두 달 동안 신규 기능 개발을 중단하겠다고 말해야 했던 리더의 용기, 팀원들이 제너럴리스트가 되어야 한다, 긍정적 혼란의 촉진, 피자 두 판의 법칙, 자체 서비스 운영 플랫폼이 없으면 클라우드는 비싼 호스팅 2.0, 개발회의에 운영을 초청하기, 자동화할 수 있는 업무, Singgle source of truth, 복구보다는 재구축이 쉬운 인프라가 좋다, 테스트 자동화를 위한 설계, 두려움은 정신의 살인범, 안돈 코드, 병합 난이도를 올리는 기존 깃 플로우, 트렁크 기반 개발 패러다임(이 책에서 가장 재밌게 봤던 부분이다), 배포 프로세스 자동화를 위한 전술, 스모크 테스트, 개발에게 셀프 배포를 할 수 있게 하라, 블루-그린 배포 전략, 여러 버전의 앱을 요청을 다 처리할 수 있도록 유연하게 구성, 다크런치, 페이스북 게이트키퍼, 마이크로 서비스, 교살자 애플리케이션 패턴, “모든 상황에 적합한 아키텍처는 없다. 서비스 크기가 x1 x10 x100 이 될 때마다 각각의 답이 존재한다”, culture of causalty, LRR과 HRR의 사용 - (운영으로 핸드 오프전 사전 체크리스트의 운영), A/B 테스트, 모든 활동에 달러 가치를 부여한 CEO, 변경 크기와 위험은 비선형적 관계에 있다. 자주 통합을 해야 하는 이유, just culture(고의가 아니면 용서한다), 프로덕션에 실패 주입, “지속 가능한 경쟁우위는 더 빨리 배우는 능력뿐”</p>

<h2 id="트렁크-기반-개발">트렁크 기반 개발</h2>
<p>하나하나 다 소개할 수는 없고 생각이 다 이야기할 수는 없다. 상당히 광범위한 내용을 다루는 책이다 보니 무엇을 앵커로 잡아야 할까 고민이 많이 되는데 지금 당장 머릿속에 강렬하게 남은 이미지는 트렁크 기반 개발 패러다임이다. 지금까지 깃 플로우 말고 다른 전략이 있다고 생각도 못하고 있었는데 HP 프린터 개발자들이 도입한 이 전략은 논쟁적이나 이 책에서 좋다고 추천하고 있다.(더 찾아보니 무려 역사가 20년!! 짧다면 짧다) 트렁크 기반 개발을 하면 기존 깃 플로우와 다른 점은 다음과 같다.</p>

<ul>
  <li>기능 개발, 디버그 등 작업별로 브랜치를 만들지 않는다.</li>
  <li>Trunk(Main, Master)에 직접 커밋한다.</li>
  <li>브랜치가 생성되는 유일한 지점은 운영으로 배포할 때다.</li>
</ul>

<p>이 전략은 작업의 격리성을 떨어트려 작은 변경이 개발자 모두에게 영향을 끼치게 된다. 하지만 별도의 머지 작업이 없고 관리 포인트를 극단적으로 줄여준다. 따라서 이 전략을 쓰는 팀은 각각의 커밋이 유효하게 동작할 수 있도록 유기적으로 협력을 해야 하고 안전을 위한 다음의 룰을 준수해야 한다.</p>

<ul>
  <li>상시적 페어 프로그래밍</li>
  <li>커밋된 트렁크가 항상 빌드될 수 있음을 보장하는 효과적 파이프라인</li>
  <li>소규모 배치 작업</li>
</ul>

<p>굉장히 매력적이고 충격적인 작업방식인 만큼 트렁크 기반 개발은 개인적으로 더 공부해볼 예정이다.</p>

<h2 id="직무-융합의-시대">직무 융합의 시대</h2>
<p>데브옵스를 바라보는 이 책의 내용에서 한 발자국 물러나 이 책이 설명하고 있는 전략에 대해 이야기해보자. 개발과 운영이 더 긴밀하게 붙는 현상. Convergence라 불러도 손색이 없는 트렌드는 devops에서만 벌어지는 일이 아니다. 아니라 개발자 내에서도, 아티스트 업에서도, 영업과 PR에서도 벌어지고 있다고 들었다. 내가 생각하기에 원인은 다음과 같다.</p>

<ul>
  <li>기술의 발전으로 한 사람이 더 많은 일을 할 수 있음</li>
  <li>직무의 명확한 구분에서 오는 이익보다 일을 다음 사람에게 전달하고 피드백하는 비용이 더 큼</li>
  <li>명확한 구분이 필수적인 책임과 계약을 중심으로 이뤄지는 활동은 관료화의 원인</li>
  <li>느슨한 결합과 그 결합을 조율하는 융합적 인간과 조직 구성이 생산성 향상에 도움이 됨.</li>
</ul>

<p>융합의 시대에 나는 뭘 할 수 있을까? 어디로 가야 할까? 스페셜리스트를 지나 다시 제너럴리스트의 시대? 제너럴 한 것은 비용을 줄이는 접근(예를 들어 AI)에서 자유로울 수 없으니까. 그런 고민이 깊어지는 밤이다.</p>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="devlog" /><category term="Eengineer" /><category term="General" /><summary type="html"><![CDATA[책 전면]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.06 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-70" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.06 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-06T23:53:11+09:00</published><updated>2022-09-06T23:53:14+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-70</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-70"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.08.06 - Anthony Browne style, cat studying English.png" alt="!!!" class="simg" />
from dalle</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>어찌어찌 하나 따라해보고 싶었떤 MVC 모델 구축은 끝까지 해봤고, 구축된 소스코드를 읽는중. 커밋은 어떻게 관리하고, 워크플로우랑 연결 했을때 태스크를 잘라서 하는지도 보고. annotation의 활용을 제대로 못하면 컴파일 단계에서 에러가 많이 나는게 참 불편하다. django도 나름 신경쓸게 많다고 생각했는데 진짜는 스프링이네.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>solasta 3일차. 다 아는 단어인데 회화에서 쓸때는 익숙하지 않게 배치를 하는게 많아 이해가 안되는 문장들이 많다. 익숙해질때까지 자주 보는게 답이겠지.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>내일까지 유지칼로리 먹으면 다이브레이크 일정 끝. 운동도 다시 시작이다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 5 - 일차</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 40%  이제 지나치게 무기력한건 좀 사그라든듯 하다.</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/ba6c3b0d9e93a85a4b70626e7fe076655e3b1a31">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[from dalle]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.05 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-69" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.05 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-05T00:00:00+09:00</published><updated>2022-09-06T00:35:14+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-69</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-69"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-28 21.55.51 - excess rome people, Botticelli syle. .png" alt="!!!" class="simg" />
from dalle</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>JPA 연결해서 스프링 데이터 연결하는 내용 진행헀다. 뭐 잘 안되는거 이것저것 고치다 보니 시간이 다 흘러가버렸다. 하루를 마무리 하는 시점에서 되돌아보니 허망하다..</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>오늘도 솔라스타 플레이. 점점 소설이 보고싶어진다. 너무 답답하다. 게임 자체도 재미없다.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>처음 정열이 지배하는 시간을 마치고 의무감에 이끌려 하다가 점점 의욕을 잃는 경험. 한 두 번도 아니고 어떻게 이런걸 바라봐야할지. 지금은 너무 심각하게 독단적으로 판단 하지 말고 조금씩 0.5보씩만 걸으면서 뭔가 다른 방법과 다른 의견을 들어볼때다. 지금까지는 그게 문제였다. ‘독단적으로 빨리 결론을 내린것’</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 4 - 일차</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 20%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[JPA, 허망하도다 허망해, 의욕씨 어디로 갔어요]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.04 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-68" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.04 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-04T00:00:00+09:00</published><updated>2022-09-05T00:17:05+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-68</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-68"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.08.01 - Anthony Browne style, cat studying English.png" alt="!!!" class="simg" />
from dalle</p>

<h2 id="philosophy">Philosophy</h2>
<p>거대한 전환 읽는중. 1장부터 계속 고전주의 경제학자들이 (내가 학교에서 배운) 신줏단지처럼 모시는 자본주의 교리(특히 자본주의가 인간 본성에 부합한다)에 대한 비판을 많이 한다. 그런 비판의 근거가 대학생 시절에 진보적 신문에서 보던 논리보단 훨씬 논리적인게 마음에 든다. 인간본성이 사회주의에 가깝다는건 이 사람이 책을 쓸 무렵에도 많이 증명된 모양인데 그걸 너무나도 당연하게 받아들이고 그 본성을 억누르고 사유재산을 확립시킨게 발전의 계기였다라고 배운 나로선. 뭔가 100년전에 울린 echo가 지금 도착한 기분이 든다. 책쓴 아저씨! 그 정돈 나도 알아!</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>Solasta란 판타지 CRPG 게임을 영문으로 해봤다. 생각보다 텍스트가 별로 없는 게임이라 (퀘스트 스크립트도 올드스쿨에 비하면 짧고 룰도 단순해서 description이 짧다) 읽는 시간과 머리 굴리며 게임하는 시간의 비율이 생각보다 안나온다. 난이도를 엄청 쉽게 해서 거의 스토리읽듯이 하면 해결될것 같긴하다. 공부할 때는 현대적 배경의 소설을 읽는게 최고일거 같다. (예전에 왜 일리아드 영문판을 사서 읽었을까)</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>만족할만큼 기분좋은 하루는 아니었지만 뭔가 아침점심때 기분이 너무 꽝이었다가 저녁이 되니까 많이 기분이 좋아졌다. 조금씩 좋아지면 되지 뭐. 기분을 좋아지는 루틴을 발굴하자.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 3 - 일차</li>
  <li>생체배터리: 40% -&gt; 20%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/7c6cf26a44d7e7135086906dc5a9ff8295925ed2">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[거대한 전환, Solasta]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.03 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-67" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.03 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-03T23:56:15+09:00</published><updated>2022-09-03T23:56:18+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-67</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-67"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-28 21.56.03 - excess rome people, Botticelli syle. .png" alt="!!!" class="simg" />
from dalle</p>
<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>데브옵스 핸드북. 오늘 읽은 내용은 비교적 실무에 적용가능한 지침에 대한 내용들이었다. Single one truth에 대한 고집, 복구보단 재구축에 대한 선호. 성능 테스트를 단위테스트에서 수행하는 등 예전에 CTO분께서 강조했던 점들을 조금씩 납득해가는중. 중요한건 당장 코드를 쓰는게 아니라 규율있는 조직의 시스템이었던것.<br />
그런 와중에 뭔가 머리를 띵하고 충격을 줬던게 Trunk기반 개발에 대한 극찬. 당연히 그게 열등해서 git flow가 탄생한것으로 알고 있었는데 반대로 그걸 trunk를 기반으로 병합에 들어갈 에너지를 다 쳐내 더 많은 릴리즈를 지향하는 조직이 있다니. 그리고 그게 더 좋다고 이 책은 증언하고 있다니. 회사의 trunk 배포시스템을 다시 해석해볼 필요가 생겼다.</p>

<h2 id="philosophy">Philosophy</h2>
<p>거대한 전환, 오늘은 기계도입이 사회의 속성을 결정 지었다는 저자의 주자으로 시작. 4장에서 그 주장을 증명하기 전에 시장경제라는 것이 절대로 인류의 보편적 욕망과 이해가 아니었음을 설명하는 내용을 읽었다. 그 중에 쿨라 무역에 대한 이야기를 했는데 거기 대한 내 잡생각은 트위터에 <a href="https://twitter.com/Hibike_Quantum/status/1566073825590095873">링크</a></p>

<h2 id="diary">diary</h2>
<p>주말 아침은 청소도 하고 병원도 가고 다 마무리하고 집에와서 씻고 책을 보면 그렇게 좋을 수가 없는데 오늘은 점뺏다고 세수도 못하고 찝찝하게 책만 봤다. 대신 물에 젖은 수건으로 살살 세수를 했는데. 뭔가 5살인가.. 천식 때문에 고생하던 시절에 병원에서 어머니가 해준것 같기도해서 아련하다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 1H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 일차<br />
뭉갠시간 3시간. 이제 줄이면 되!</li>
  <li>생체배터리: 60% -&gt; 25%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/3d3b3a77c1d4fa0ebf7f57d391b29dc9d79db1b3">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[from dalle Devops 데브옵스 핸드북. 오늘 읽은 내용은 비교적 실무에 적용가능한 지침에 대한 내용들이었다. Single one truth에 대한 고집, 복구보단 재구축에 대한 선호. 성능 테스트를 단위테스트에서 수행하는 등 예전에 CTO분께서 강조했던 점들을 조금씩 납득해가는중. 중요한건 당장 코드를 쓰는게 아니라 규율있는 조직의 시스템이었던것. 그런 와중에 뭔가 머리를 띵하고 충격을 줬던게 Trunk기반 개발에 대한 극찬. 당연히 그게 열등해서 git flow가 탄생한것으로 알고 있었는데 반대로 그걸 trunk를 기반으로 병합에 들어갈 에너지를 다 쳐내 더 많은 릴리즈를 지향하는 조직이 있다니. 그리고 그게 더 좋다고 이 책은 증언하고 있다니. 회사의 trunk 배포시스템을 다시 해석해볼 필요가 생겼다.]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.02 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-66" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.02 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-02T23:45:08+09:00</published><updated>2022-09-02T23:45:11+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-66</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-66"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.11.29 - A boy who travels to the New World, in Pablo Picasso style.png" alt="!!!" class="simg" />
from dalle</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>코트린 스프링 조금씩 진행중. 어디서 어떻게 설정하고 어디서 근거해서 빌드하는지 정확히 아는게 보람차고 재밌다. 지금까지 좀 대충 추측하면서 하고 있었는데 차근차근 베이스를 밟아가고 있다.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>기분이 상당히 좋아졌다. 탄수화물 부족에 따른 무기력감이 원인이 맞나보다. 그래도 너무 긴장이 풀려서 시간을 좀 뭉겐게 아쉽다. 내일 부터는 뭉게는 시간을 다시 조여봐야지.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 FROM SEP-2</li>
  <li>생체배터리: 50 % -&gt; 40%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/4e3ceef5aa771b4b79777091a2d50087e7f79cc0">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[from dalle]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.09.01 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-65" rel="alternate" type="text/html" title="2022.09.01 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-09-01T23:57:40+09:00</published><updated>2022-09-01T23:57:44+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-65</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-65"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.09.46 - a dog who concentrates passionately with red light, Alicia Baladan style.png" alt="!!!" class="simg" />
painting from dalle</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>사이드 프로젝트 READ.me를 좀 고치고 소개하는 글을 썼다. 이후엔 Spring 프로젝트를 기반으로 CICD를 구축하려고 IDE, 환경설정을 하고 java gradle에 대한 문서를 읽었다.</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">온-디맨드 방식으로 개발, 테스트, 프로덕션 환경을 생성할 수 있도록 하라</code> 이걸 하루만에 할 수 있도록 시스템을 짜라고 한다. 어떻게 하는거지 그걸..? 궁금해</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>행동주의자들이 고안한 영어학습방법에 대한 비판, 시제(단순과거vs과거진행). 오늘 읽은 아티클이 정말 재밌었던게 우리가 알고 있는 학습 방법이 얼마나 잘못된 전제에 있었는지 보면서 내가 잘못알고 있는 상식을 상상할수도 없겠다는 생각에 들었기 때문이다. 노암 촘스키 선생님이 그렇게 인기있었던 이유가 언어습득장치란 아이디어란 것도 이번에 처음 알았다.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>일주일 정도 탄수화물을 맘껏 먹으며 다이어트 브레이크하기로 했다. 그동안 먹는거 대비 운동을 과하게 했던것 같다. 매일하는것도 아니라 내가 오버트레이닝은 관련없는 이야기려니 했는데 다이어트를 시작할 시점의 퍼포먼스가 30% 이하로 떨어지는 정도니까 쉴때가 된것 같다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 13일차<br />
컨디션이 점점 정상궤도로 올라오고 뭉게는 시간은 오늘부로 거의 없어졌다. 굿잡</li>
  <li>생체배터리: 30% -&gt; 10%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/877a737dc1c8923119d98dd2858a865bbbe3f313">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[Spring boot, 온-디맨드 환경구축, 다이어트 브레이크, 행동주의자들의 잘못된 영어학습방법]]></summary></entry><entry><title type="html">베어노트를 더 스마트하게 쓰자 BearAutoPublisher (v1.0.1 ) 릴리즈</title><link href="http://localhost:4000/devlog/SideProject-1" rel="alternate" type="text/html" title="베어노트를 더 스마트하게 쓰자 BearAutoPublisher (v1.0.1 ) 릴리즈" /><published>2022-09-01T09:35:20+09:00</published><updated>2022-09-01T09:35:22+09:00</updated><id>http://localhost:4000/devlog/SideProject-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/devlog/SideProject-1"><![CDATA[<h2 id="안내">안내</h2>
<p>BearAutoPublisher(이하 BAP)은 사이드 프로젝트로 만든 배치성 프로그램입니다. 본 포스트는 BAP의 기능을 소개하기 위해 쓰여졌습니다. 프로그램 설치, 구체적인 정보조회, 문의는 다음 링크 <a href="https://github.com/HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher">GitHub - HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher: Markdown export from Bear sqlite database and publishing at github repository</a>에서 하실 수 있습니다.</p>

<h2 id="왜-만들고-왜-써야했나">왜 만들고 왜 써야했나</h2>
<p>베어노트는 맥에서 저렴가격으로 쓸 수 있는 노트앱 중 유려한 UI와 합리적 인터페이스로 인정받는 프로그램입니다. 하지만 노트앱이란 기능에 충실한만큼 유저의 사용경험을 피드백하고 다른 파일의 포맷으로의 변환(베어 PRO버전에서 수동으로 문서 하나하나 할 수는 있습니다.)이나 히스토리 추적, 자동화된 관리기능은 기대하기 어려웠습니다.<br />
BAP는 이런 니즈를 채우기 위한(사실은 제가 쓰기위한) 배치성 프로그램입니다. Git으로 메모를 관리하는 분들은 유용하게 쓰실 수 있을거라 생각합니다.</p>

<h2 id="기능">기능</h2>
<ol>
  <li>베어앱의 노트를 markdown으로 변환하여 추출</li>
  <li>git으로 관리되는 디렉토리로 추출된 파일을 이전하고 commit과 push를 수행합니다.</li>
  <li>git의 변경 내용을 언어분석 패키지로 분석하여 변화된 내용을 그래프로 시각화합니다.</li>
  <li>GitHub에서 제공하는 code history 조회 페이지를 열고, 사용자가 Github에 올리지 않겠다고 선언한 문서들은 텍스트 에디터로 보여줍니다.</li>
  <li>이 모든 과정은 필요에 따라 on/off 할 수 있게 모듈화 해뒀습니다.</li>
</ol>

<h2 id="실제-사용-모습">실제 사용 모습</h2>
<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-dro.png" alt="!!!" />
프로그램을 실행하여 추출을 실행하고 그 파일들을 Github에 업로드 할지 물어보는 단계</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-er4.png" alt="!!!" />
GitHub에 Push하고 프로세스 완료</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-etc.png" alt="!!!" />
변경된 내용을 웹에서 확인</p>

<p class="caption"><img src="/assets/img/SCR-20220901-j5q.png" alt="!!!" />
변동되는 텍스트의 양을 보여주는 그래프, 마우스 오버시 상세 데이터 및 주요 키워드가 팝업</p>

<h2 id="저의-사용방법">저의 사용방법</h2>
<ol>
  <li>저는 이렇게 만든 프로그램을 매일 일기장을 쓰기전에 한번 실행하고 있습니다. 메모에 뭐 썼는지 다 나오니까 무슨 일이 있었는지 한눈에 파악이 되죠.</li>
  <li>alias를 이용하면 더 간편하게 쓸 수 있습니다.
    <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>echo "" &gt;&gt; ~/.zshrc
echo "## BearAutoPublisher Alias" &gt;&gt; ~/.zshrc
echo "@ABP="sh /Users/kth/Code/Bear-Auto-Publisher/AutoPublish.sh"" &gt;&gt; ~/.zshrc
</code></pre></div>    </div>
  </li>
  <li>저는 Public Repository에서 메모장을 관리하고 있으나 github에 Private repository도 만들 수 있으니 관리하셔도 됩니다. 아니면 그냥 원격저장소 안쓰고 로컬에서만 쓰셔도 되구요. git에 익숙하지 않으신분들은 이번에 한번 배우시는것도 추천합니다. 버전관리툴은 거의 모든 분야에서 지배적인 미래라고 생각합니다. (git 설치와 git init 명령어만 아셔도 충분합니다. 나머진 BAP가 해줍니다.)</li>
</ol>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="devlog" /><category term="SideProject," /><category term="python," /><category term="bash" /><summary type="html"><![CDATA[안내 BearAutoPublisher(이하 BAP)은 사이드 프로젝트로 만든 배치성 프로그램입니다. 본 포스트는 BAP의 기능을 소개하기 위해 쓰여졌습니다. 프로그램 설치, 구체적인 정보조회, 문의는 다음 링크 GitHub - HibikeQuantum/Bear-Auto-Publisher: Markdown export from Bear sqlite database and publishing at github repository에서 하실 수 있습니다. 왜 만들고 왜 써야했나 베어노트는 맥에서 저렴가격으로 쓸 수 있는 노트앱 중 유려한 UI와 합리적 인터페이스로 인정받는 프로그램입니다. 하지만 노트앱이란 기능에 충실한만큼 유저의 사용경험을 피드백하고 다른 파일의 포맷으로의 변환(베어 PRO버전에서 수동으로 문서 하나하나 할 수는 있습니다.)이나 히스토리 추적, 자동화된 관리기능은 기대하기 어려웠습니다. BAP는 이런 니즈를 채우기 위한(사실은 제가 쓰기위한) 배치성 프로그램입니다. Git으로 메모를 관리하는 분들은 유용하게 쓰실 수 있을거라 생각합니다. 기능 베어앱의 노트를 markdown으로 변환하여 추출 git으로 관리되는 디렉토리로 추출된 파일을 이전하고 commit과 push를 수행합니다. git의 변경 내용을 언어분석 패키지로 분석하여 변화된 내용을 그래프로 시각화합니다. GitHub에서 제공하는 code history 조회 페이지를 열고, 사용자가 Github에 올리지 않겠다고 선언한 문서들은 텍스트 에디터로 보여줍니다. 이 모든 과정은 필요에 따라 on/off 할 수 있게 모듈화 해뒀습니다. 실제 사용 모습 프로그램을 실행하여 추출을 실행하고 그 파일들을 Github에 업로드 할지 물어보는 단계 GitHub에 Push하고 프로세스 완료 변경된 내용을 웹에서 확인 변동되는 텍스트의 양을 보여주는 그래프, 마우스 오버시 상세 데이터 및 주요 키워드가 팝업 저의 사용방법 저는 이렇게 만든 프로그램을 매일 일기장을 쓰기전에 한번 실행하고 있습니다. 메모에 뭐 썼는지 다 나오니까 무슨 일이 있었는지 한눈에 파악이 되죠. alias를 이용하면 더 간편하게 쓸 수 있습니다. echo "" &gt;&gt; ~/.zshrc echo "## BearAutoPublisher Alias" &gt;&gt; ~/.zshrc echo "@ABP="sh /Users/kth/Code/Bear-Auto-Publisher/AutoPublish.sh"" &gt;&gt; ~/.zshrc 저는 Public Repository에서 메모장을 관리하고 있으나 github에 Private repository도 만들 수 있으니 관리하셔도 됩니다. 아니면 그냥 원격저장소 안쓰고 로컬에서만 쓰셔도 되구요. git에 익숙하지 않으신분들은 이번에 한번 배우시는것도 추천합니다. 버전관리툴은 거의 모든 분야에서 지배적인 미래라고 생각합니다. (git 설치와 git init 명령어만 아셔도 충분합니다. 나머진 BAP가 해줍니다.)]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.31 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-64" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.31 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-31T23:05:59+09:00</published><updated>2022-08-31T23:06:02+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-64%08</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-64"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-31 23.13.21 - Lovely girl with pink hair, in Keith Haring style.png" alt="!!!" class="simg" />
dalle가 그려준 그림</p>

<h2 id="language">Language</h2>
<p>Python Bear-Auto-Publish 사이드 프로젝트 완료 1.00버전을 릴리즈헀다. 시작은 베어 노트에 하루에 내가 뭘 썼는지 시각적으로 보고 싶어서 했으니 누가 써주면 좋고 안써주면 그만. 내일은 사용방법을 한글로도 READ.me에 남기고 앱에 대해 홍보하는 글을 쓸 예정. 괜찮으면 유튜브로 남겨도 될듯.</p>

<h2 id="philosophy">Philosophy</h2>
<p>신정론에 대해 이야기를 듣는데, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">추상적이고 이론적인 악에 대한 설명은 인간을 무기력하게 만들고 현재 존재하는 지배구조를 정당화한다</code>는 이야기가 나왔다. 최근에 팔레스타인의 근현대사 이야기를 들으며 결국은 힘있는 애들이 싸움에서도 이기고 여론전까지도 이겨 착한 사람취급까지 받는 현실을 어떻게 받아야하나 고민이 깊었던 찰나에 가슴에 울리는 이야기 였다. 팔레스타인들의 주권회복을 위한 행동들을 들을때면 나는 라스트 오브 어스2가 떠올랐는데. 그 게임은 악의 평범성를 강조하기 위해 해체주의적 관점에서 인류가 즐겨온 영웅서사(우리의 가치를 지키기 위해 폭력을 행사하고 승리하는 영웅)를 찢어버린 이야기였다. 영웅서사가 찢어진 남은공간에는 복수의 순환을 끊기위해 복수를 포기하는 주인공의 이야기로 채워진다.<br />
악이 실질적으로 인간 안에 존재하며 구조적으로 영속될 수 밖에 없다는 인식은 팔레스타인들이 복수와 주권을 포기하고 현재의 질서에 수긍해야한다는 결론으로 이끈다. 이들이 복수와 주권을 위해 또 폭력을 행사한다면 폭력은 영원할거니까. 만약 팔레스타인들이 정말로 그렇게 수긍한다면 (지난 역사에서 지워진 수 많은 민족들이 그랬던것 처럼) 매번 군사작전마다 성경에 나오는 전쟁의 명칭을 따오며 당당하게 폭력을 저지르는 이스라엘인들은 그들이 존경하는 다윗이나 여호수아의 영웅서사를 자신의 역사로 성취하게 될것이다. 그렇게 보면 또 다른 시온주의가 탄생할 역사적 근거가 되는 것이고 그게 현생인류의 도덕적 주소를 만든것 아닌가? <code class="language-plaintext highlighter-rouge">악의 평범성에 주목하고 복수를 포기하는게 현실을 추악하게 만드는것 아닌가? 더 비도덕적인 인류를 만드는 지름길 아닌가?</code>이런 생각이 들었다. 먼거리에서 악을 관찰하고 상대의 입장을 고려한 완벽한 황금률을 찾으며 평화를 갈구하는것보다 순수하게 삶을 위협하는 악의 단면만을 주시하고 그것과 맞서 싸우는게 더 도덕적일수 있다는 생각이 문득 들었다. 물론 항상 싸울 필요는 없다. 하지만 양보할 생각이 없이 자신들이 영웅이며 신적인 권위를 가지고 있다는 집단이 역사를 지배하게 둬서는 안된다.<br />
평소에 결국 평화와 힘의 논리를 수긍하는것과 도덕성을 일치시키고 있던 내가 이런 전투적 생각에 도달했단 사실에 깜짝놀라는 하루였다.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>현재진행완료, He’s 가 He has 라는 것도 정말 오랜만에 꺠우쳤다. gotten은 소유의 의미로 잘 안쓰기 때문에 과거분사가 쓰여야할 자리에 그냥 got을 많이 쓴다는 내용도 기억에 남는다. 문법책말고도 vscode에 grammarly 확장팩이 있어서 그거 깔고 Read.me를 고쳤는데 참 편하고 좋았다.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 0.5H</li>
  <li>습관 일기:<br />
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 12일차, 저녁먹고 뭔가 기운이 없어서 뭉게느라 시간을 좀 낭비했다. 다이어트문제인가</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 10%</li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[사이드프로젝트 완료, 신정론, 팔레스타인, 복수를 멈추는게 비도덕적일수도 있겠다란 생각.]]></summary></entry><entry><title type="html">2022.08.30 TIL &amp;amp; Diary</title><link href="http://localhost:4000/til/P2-TIL-63" rel="alternate" type="text/html" title="2022.08.30 TIL &amp;amp; Diary" /><published>2022-08-30T23:32:07+09:00</published><updated>2022-08-31T00:32:20+09:00</updated><id>http://localhost:4000/til/P2-TIL-63</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/til/P2-TIL-63"><![CDATA[<p class="caption"><img src="/assets/img/DALL·E 2022-08-20 17.59.49 - oil painting girl in the city, Claud monet.png" alt="!!!" class="simg" />
monet style</p>

<h2 id="devops">Devops</h2>
<p>『데브옵스 핸드북』 오늘 8장 정도까지 읽었다. 대학시절 경영공부할때 맨날 듣던 이야기를 오랜만에 이런 책에서 볼줄은 몰랐다. 리드타임, 도요타. 항상 소프트웨어 개발에 대한 변호를 할때 자주 듣는 수사가 ‘개발자는 공장 노동자가 아니다’ 였는데 사실 그런건 공장 노동자를 수동적인 사람으로 비하한것에 불과했던것 같다. 물론 도요타의 공장에서 데브옵스적 방법론의 실행을 위한 노력과 주의들을 한국 모든 공장 노동자들이 하고 있다고 보진 않는다. 일절 커뮤니케이션할 필요가 없는 영역부터 외국인으로 채워넣는게 저부가가치 분야의 공장일이라는 거니.
 각설하고 기술적인 방법에 대한 이야기는 후반부부터 나오는데 이 책을 보고 있으니 지금 내가 당장 읽기엔 조금은 너무 큰 이야기들도 많다는 기분이 들기도 한다. 하지만 장기적으로 보면 내가 하는 일이 기술을 넘어 가치밸류를 창출하는 관점에서 까지 확장해야하고 그럴때 더 복잡하고 흥미진진한 목표들이 많다는걸 알려주는 내용이라 기운이 난다. 한동안 기술적 방면에서 내가 하는 일이 어떤 장기적 비전이 있을 수 있을까 고민을 했었는데 그 답이 이 책에 있는것 같다.</p>

<h2 id="english">ENGLISH</h2>
<p>단순현재, 현재진행, 과거완료, 단순과거 파트 진행. ‘시제’라고 붙어 있다고 해서 시제만을 뜻하는게 아니라 여러가지 맥락(사실, 습관, 임시, 영구, 불만표현)이 담길 수 있다는 저자의 말이 가슴에 꼽혔다. 그냥 이런 문법 법칙들은 체험적으로 알고 있었는데 명시적으로 보는건 이번이 처음.</p>

<h2 id="diary">Diary</h2>
<p>조금씩 조금씩 일보하면 된다. 자신을 고문하지 말고 할 수 있는 만큼만 효율적으로 하면 된다. 이렇게 나를 다독여보면서 하루 마무리. 그래도 필요할때는 나를 채찍질해서 피크까지 밀어붙일 수 있도록 내가 가진 용량은 테스트 해야지.</p>

<h2 id="life">Life</h2>
<ul>
  <li>움직인 시간: 2H, 오늘 운동하러 갔다가 너무 몸에 힘이 안들어가서 깜짝 놀랐다. 인터벌도 거의 못하고 평소 3/4을 무게를 헥헥대면서 진행. 평소에 습관적으로 탄수화물 리피드를 해야할듯.</li>
  <li>습관 일기: 
나쁜 습관 없애기 Phase 2 - 11일차 잘 진행중</li>
  <li>생체배터리: 50% -&gt; 20%</li>
  <li><a href="https://github.com/HibikeQuantum/PlayGround/commit/e10a991604865600e8dcd039f462868fa8379c7a">🔗<strong>일일메모장 커밋</strong></a></li>
</ul>]]></content><author><name>강태훈</name></author><category term="TIL" /><category term="TIL,DAIRY" /><summary type="html"><![CDATA[monet style]]></summary></entry></feed>